2020年普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)

2020年普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)，換言之如果香港在明年9月仍然存在功能界別選舉的話，美國眾議院議長佩洛西就可兌現她的承諾，動議取消香港的關税優惠待遇。而人們正在做甚麼？爭取贏更多功能議席維護它的民意授權性！學匪語說兩條腿走路！說到好像他們真的有把注碼5050押在兩邊似的。你們根本在為功能組別這隻廢腿打製新的義肢！

你是功能組別選民，你選擇行使投票權利，這是你的個人自由。現在，我們來到民主的分水嶺，A是政制改革雙普選，B是沿用爛制度分組點票，是甚麼時候Plan B竟然成了Plan A？說爭取2020年普選立法會的人反而會被罵分化被罵鬼呢？當民意是努力選好功能組別時，還有牙力爭取取消它嗎？

中共最不想取消功能組別，因為唯有透過它才可控制立法會，用它來制衡香港民意代表。而爭取取消功能組別的立足點，就是反對它被控制，不是嗎？無論泛民主派贏再多功能組別議席，都無法撼動保皇派在分組點票的過半優勢，這不是22年來的共識嗎？這不就是問題的癥結嗎？我們怎麼還把精力浪費在個別功能界別的選舉，而非留來催谷2020年全面直選？瘸腿的人有資格說兩條腿走路嗎？

我知道原因，因為人們雖然口裡說爭取2020年立法會選舉，但心裡其實覺得不太可能，因為時間太倉卒了，不足以通過政改程序，中共也不似會讓步，於是紛紛捨難取易，採取「先贏立會，後爭普選」的路線。這句口號，你們不敢喊，但作出來就是這個效果。然而，要用6個月令它成事，到底是不能，還是不為？

我們連「押後立法會選舉日，為普選留寬限」都未提過！

現在，請大家不要妄自菲薄，努力化作可能，使2020年普選立法會成為一件迫切的事，只有這樣，香港的民主進程才會重新注入活力，主導接下來半年的行動。第一件可做的事，就是要求美方行使《香港人權及民主法》，敦促香港政府落實2020年普選立法會，否則經貿制裁香港。唯有為民主種下經濟誘因，唯利是圖的香港人方會重視。

「咁唔係幾好嘅……」

那就證明一直以來都是葉公好龍。

作者

真普選呀!!!

推

但販民只研究喺現有政制下選舉！就好似叫強姦犯屌細力啲，遷就個體位，從來唔抗拒強姦！

連登飯民論壇黎 選舉>一切
你走出去聽下其他人講野就知連登其實唔係大多數人

攬炒！

直接返去facebook加入討論啦！

你唔諗計贏立法會點廢除佢個制度?你唔係以為杯葛選舉投白票就會得到你想要既野呀?我係政府真係多撚謝你俾佢功能組別千秋萬世
贏立法會先可以動議廢除功能組別,呢條先係正路

唔好咁衰咁拆穿人

[提案] 其實香港人應該同港共政府割蓆....搞歡迎美軍軍艦集會

推
總之2020唔係普選立法會
Gphone你識做既

9唔搭8
贏到過半就係普選啦咩
條友都無腦既

根本兩件事黎
你贏過半還贏過半
都係無真普選
你當外國on9架咩